= FreeBSD/MIPS Project
:doctype: article
:showtitle:
:toc: macro
:toclevels: 1
:icons: font
:experimental:

include::shared/de/urls.adoc[]

toc::[]

== Einführung

Diese Seite enthält Information über das Portieren von FreeBSD auf die MIPS-Plattform. Diskussionen über den MIPS-Port finden auf der Mailingliste https://lists.freebsd.org/mailman/listinfo/freebsd-mips[freebsd-mips] statt.

== Inhaltsverzeichnis

* <<status,Status>>
* <<hw,FreeBSD/MIPS Hardware-Unterstützung>>
* <<list,FreeBSD/MIPS Mailingliste>>

[[status]]
== Status

FreeBSD/MIPS ist eine link:{committers-guide}#archs[Tier 2]-Architektur und wird daher vom https://www.FreeBSD.org[FreeBSD Project] nicht vollständig unterstützt.

[[hw]]
== FreeBSD/MIPS Hardware-Unterstützung

Bei FreeBSD/MIPS handelt es sich um eine Portierung von FreeBSD auf Plattformen, dieauf MIPS-Prozessoren basieren. Derzeit wird an der Unterstützung verschiedener MIPS32- und MIPS64-Entwicklerboards gearbeitet.

Aus praktischen Gründen werden hier nicht alle unterstützten CPUs und Boards aufgelistet. Wenn Sie weitere Informationen benötigen, lesen Sie bitte die https://wiki.freebsd.org/FreeBSD/MIPS[FreeBSD/MIPS Wiki-Seiten] und sehen Sie sich die https://cgit.freebsd.org/src/tree/sys/mips/conf/[Kernel Konfigurationdateien] an.

=== CPUs

Folgende CPUs und CPU-Familien (Liste unvollständig) werden unterstützt:

* MIPS4Kc
* MIPS24Kc
* MIPS74Kc
* Atheros AR71xx, AR724x, AR91xx, AR933x, AR934x
* Cavium OCTEON
* NetLogic XLR/XLS CPU family
* SRI/Cambridge's BERI and CHERI open-source FPGA soft-cores

Beachten Sie, dass nicht jedes Peripheriegerät von jeder CPU unterstützt wird.

=== Boards

Die folgenden Boards werden unterstützt:

* Ubiquiti Networks Router-Station (AR7130)
* Ubiquiti Networks Router-Station Pro (AR7161)
* Ubiquiti Networks PicoStation M2HP (AR7241)
* Ubiquiti Networks EdgeRouter Lite (OCTEON)
* TP-Link TL-WR1043ND (AR9132)
* Mikrotik RouterBoard RB450G
* Alfa Networks Hornet UB (AR933x)
* D-Link DIR-825 (AR7161)
* Atheros PB44, PB47, AP94, AP96 reference designs (AR7161)
* Atheros DB120 reference design (AR9344)
* 8devices Carambola-2 (AR9330)
* Engenius ENH-200 (AR7240+AR9285)
* Buffalo Airstation WZR-300HP B0 A1
* MIPS Malta evaluation board
* Lanner MR-320, MR-730, MR-995 (OCTEON)
* Portwell CAM-0100 (OCTEON)
* Radisys AMC-7211 / ATCA-7220 (OCTEON)
* D-Link DSR-500, DSR-500N, DSR-1000 and DSR-1000N (OCTEON)
* GE Intelligent Platforms WANIC 6354 (OCTEON)
* Cavium development boards CN5860-EVB-NIC4, CN5650-EVB-NIC16, CN5200-EVB-MB4

Beachten Sie, dass nicht jedes Peripheriegerät von jedem Board unterstützt wird.

[[list]]
== FreeBSD/MIPS Mailingliste

Um diese Liste zu abonnieren, schicken sie eine Mail an `<freebsd-mips-subscribe@FreeBSD.org>` oder besuchen Sie die https://lists.FreeBSD.org/mailman/listinfo/freebsd-mips[Mailman-Seite].
